【有人一打黎就問我係咪A0】

「今日真係凍到瀨屎咁滯。」今日得三度，我好撚肯定全屋發到熱嘅只有部叉緊電嘅三叔碌柒同埋手中拎住嘅杯麵。
我震住咁行去電腦枱嗰邊，Click開咗連登啱啱連載完個MK妹小說post。
正諗住一路食lunch一路追翻個post，就有個電話打黎。
「喂？」個來電顯示係手機號碼黎嘅？又冇Save到名喎。
「喂同學你係咪A0啊？」男仔聲？打錯啊？問埋啲咁戇鳩嘅問題嘅？
「吓？我大把仔喎。」屌，越問越傷心，問呢啲真係想直接Cut佢線，但我又幾想知條友做咩咁問，唯有鳩答咗先算。
「唔係啩！但我地資料到講你A0喎！」對面條友聽落就好驚訝咁款，仲好似多少有啲失望咁。
屌咩！先唔質疑你啲資料邊到黎，呢條友真係好易信人！唔通我講到我有J，我條J有30CM長，有力到「發發」聲都得㗎啦，咁你又會信啊？
「咩垃圾資料啊？唔準喎。」
「一啲網上Survey咁囉，但來源Suppose係啱㗎喎。唔係呢，你應該真係A0㗎喎，係咪呃我啊你？做咩要隱瞞Status喎？覺得成廿歲人仲係A0好羞恥呢？」
屌你老味，咪當自己讀心神探OK？
「⋯⋯係啊係啊你真係好準。冇其他嘢就bye-bye啦下。」我望住熱氣彌漫嘅杯麵，真係好驚再唔食會淋，依家剩係想快啲食咗個佢咋。
「啊！！！求下你唔好Cut我線，你真係我唯一希望嚟㗎！」屌你痴線，條友好似講到哭腔咁。
「啊叔我個麵淋哂啦！」我直頭無奈到想直接Cut線。
「咁⋯⋯咁我過三個字再打黎！記得聽電話啊！求下你！」屌香港真係好撚多痴線佬，我會聽就奇。

無錯。我係A0。
20歲嘅我，讀緊香城大學，今年都已經Year2。
「大學要拍拖是常識」我都知，但係作為毒絲，我覺得自己無拖拍一啲都唔出奇。就正如我冇住Hall亦都冇上莊一樣，大學生應該要做嘅事、應該要有嘅U Life，我全部都冇。我完全係每年平安夜十二點、年尾倒數都會留係屋企上連登（以前就上高登）嗰種真毒。
識嘅人唔多，不過都叫做有一兩個真心朋友嘅。每次比人問起「拍拖未啊？」，我都會直接話「未啊」，然後就比人狂問點解。
我到依家都仲覺得冇拍拖係冇問題。點解要拍拖先？就正如夕爺都覺得「聖誕節沒有人約，很威」，我都一樣覺得冇拍拖，很威！
香城大學就不嬲都戀愛風氣開放，基本上個個都拖住自己女朋友男朋友。而當我一條友匆匆忙忙咁穿插係一對對情侶放嘅閃光彈之中，我一啲都唔覺得自己可悲，反而有一種清高嘅自豪感。
單身，唔需要花盡心思討好對方、唔需要洗錢係其他人身上、唔需要成日猜度對方諗咩。最緊要嘅係，可以慳埋啲時間做自己真係鐘意做嘅事。簡單嚟講，就係可以我想做咩就做咩。
點解唔好？

Too long

故黎架嘛 大佬梗係長。

故黎??

支持下妳啦，留名

Suppose會係中長故

多謝啊

加油 比個正皮先

多謝啊巴打！新年快樂！

聽講推post會有文睇

香城大學加一

lm

文呢

枱面上嘅電話震起上嚟。
講真，不嬲都唔會有人打嚟，而今日一個鐘之內就有兩個電話入，真係令我好唔慣。
我望下個電話，同之前打嚟係同一個號碼。
「喂。」我反咗下白眼，就接通咗。
「同學你真係講信用！真係聽電話！嗚嗚！」
「得啦，有咩快啲講好嘛。」如果唔係條友有咩A0資料，我真係睬佢都有味。
「就係咁嘅，依家有個project想請你幫下忙。」
「吓？關於咩㗎？嗱，講明先，我冇閒錢資助你地㗎。」
「嗯⋯你可以當我offer緊一份part time比你。條件好簡單，只要你有時間，有耐性，冇男朋友就可以，真係好啱你㗎。」
頂，part time？依家一講part time真係只會諗起ptgf。
「等等，要做咩㗎先？時間耐性？湊仔咩。」
「類似啦。反正唔會係要你做ptgf。」
哇我頂你真係讀心神探？
「我知你一定仲好confused。不如咁，你介唔介意返嚟campus傾傾？當係interview咁。」
「其實都ok介意。」失驚無神搞件咁嘅事，又要見面又剩，真係聽落好伏。不過又就嚟sem break，搵份part time都要嘅。
「同學啊啊啊啊，唔好咁啦⋯當幫下我啦！！小弟個project瓶頸緊啊！！」電話對面個男仔一定好崩潰。
「得啦得啦，我日行一善。面對面傾都可以，但interview咁嚴肅就不了。」反正係campus，應該大概正路都無嘢啩。
「Y E S ！ 咁你過嚟engine呢邊啊，我哋係lab到見！」
「得啦，我過嚟都要30分鐘，等下啦你。」
我倒咗杯麵啲湯，洗好隻叉（點解合味道唔送膠叉），求其紮咗條馬尾，再換好衫就出去。

後尾有時諗翻起都覺得自己多少有啲魯莽，不過，好彩有呢份魯莽，先會發生後尾嘅故事。

以為會冇人睇，我就好垃圾咁棄故 但最近又得閒，就再寫下，多謝咁多位留言嘅巴絲打

褲袋個電話又狂震。
嗡嗡聲嘅震動音從檔部傳出，次次附近有人都多少有啲老尷。
「又咩事啊，就到啦。」
「有個不情之請。」
「講啦，我入𨋢就cut你線。」
「買個飯比我食！」
「⋯⋯」我直接cut咗佢線。
我完全係做咩啫你.gif嗰啲樣。大佬，講過兩次電話你當我係你啊媽咩！雖然心入面咁諗，但幫人買飯又未算勁麻煩，仲叫做勉強肯嘅。我求其買咗個焗豬扒飯就上咗佢講個地方。
因為我唔係咁熟嗰邊啲路，於是就企係架𨋢出面打比佢，叫佢語音導航。
「我過嚟接你啦不如，你等等，好快！」佢語氣又冇咩嘢喎，睇嚟佢都唔多care比我cut線。

大約等咗幾分鐘，佢就出咗嚟。

第一個感覺係：吓，呢個細路嚟㗎喎！

眼前呢個向我行嚟嘅人絕對唔高，大約只有160左右，目測同我差唔多高，甚至我會高過佢，而且都幾瘦，就係小朋友咁嘅身材。不過香港地，呢個身形唔足以令我驚訝，我都見唔少。佢最大嘅特徵係非常白。我遠睇已經覺得好白好白，唔係月亮嗰種象牙白，亦非白紙嗰種藍調嘅死白，而係一種粉嫩嘅白，白到極致，就生出一種透明感。好似最上乘嘅白玉咁，簡直可以用凝脂嚟形容佢嘅皮膚。黃昏嘅陽光透過玻璃窗打入嚟，反射落佢面上嘅絨毛到，佢好似鍍咗層金光咁。
佢可能有啲急，所以半跑住咁行嚟，佢越近，我睇得越清楚。戴住一副黑框眼鏡嘅佢，眼鏡幾乎遮掩住佢大半塊面，但係都睇得出，佢好精緻。因為眼鏡反射咗陽光嘅關係，我只睇得出佢對眼幾大，詳細就形容唔到，但係個鼻同個嘴都係好秀氣。細細直直嘅鼻樑同薄薄嘅嘴唇同佢成個人好襯。只不過嘴唇有啲發白，就顯到個人好似好虛弱咁。
「sorry sorry要你等！」佢就係電話入面個男仔。
真人把聲比電話把聲要軟啲，同埋鼻音好重。
「erm⋯快啲入去啦，呢到好凍。」其實我睇到呆呆地。
「係嘅係嘅，今日咁凍。」佢行翻同一條路，順手摸咗下自己個鼻，又笑咗下。
我見到佢係門上面㩒咗6個字嘅密碼，電子門就「噠」一聲開咗。我跟住佢行咗入去，又係另一度門，不過呢度要用鎖鑰開嘅。佢係衫袋到抽咗條鑰出嚟，轉下轉下又開咗門。
「洗唔洗鎖兩度門啊，行過嚟都係幾分鐘姐。」我忍唔住問佢。
「冇計啦，規定嚟，我都覺好麻煩。」佢擔咗張木凳比我，自己就坐咗係地下。
「啊，係，買咗飯比你。」我醒起手上盒飯就凍。
「真㗎！我以為你唔會買添，我餓咗成日啊陰公。」佢坐係地下望住我，對眼勁閃，佢真係好似公仔咁。
我「嗯」咗聲，叫做應咗佢。
哇，如果我係有戀童癖，一定會忍唔住。
「就係咁嘅，因為個project都幾機密，所以先無辦法係電話到講得清楚，你會嚟真係太好，幾驚你覺得我痴線就唔嚟啊。」佢一路狂食，一路同我講嘢。
「其實我真係覺得你有病。」
「哈哈哈，係啊最近有啲感冒！」
「得啦得啦唔想知，點㗎，就係叫我嚟做呢啲？」其實如果係，我都唔拘，反正條友食飯都幾好睇。
「等等，簽咗呢份嘢先。」佢爬，無錯，係爬咗過去電腦嗰邊，係printer到拎咗張白紙出嚟。
「邊有人咩都唔講就叫人簽嘢㗎？賣豬仔咩？」我接過張嘢就讀下上面寫咩。
「其實呢份唔係正式合約，係保密協議嚟，就係講，所有你知道嘅，有關呢個project嘅嘢，都唔可以向任何人，以任何途徑洩漏出去。」
「⋯違者將會被起訴。」我幫佢讀埋。
「因為個project算係國家級機密，所以就要簽呢份嘢先可以知內容。」佢都食得幾快，真係人不可貌相。
保守秘密姐下話？咁我都有自信管住自己把口嘅，反正我平時都唔多機會出聲。
「得啦簽好，知得啦啩。」我遞翻張紙比佢嘅同時，佢都食完個飯，係到整理啲垃圾。
佢接過我張紙，今次企起身走去電腦枱到，係一大堆紙同零件入面搵出一個印章，然後印落張紙到，又簽埋佢自己個名。
「過嚟啊！」佢行去一度門前面。呢度門同我地啱啱入嚟嗰兩度門差唔多，都係冇任何可以比人望入去窗口嘅。不過睇落就更加厚重。
推開門之後，我見到一個赤裸裸嘅男人訓咗係到，完全冇動靜，係連胸腔都冇郁動（即係冇呼吸），但係開咗眼。